import os

qvest_file_path = os.getenv("qvest_reg")

# Вопросы
qvest = [
    {
        "question": "1. Кто написал роман 'Преступление и наказание'?",
        "options": ["Лев Толстой", "Федор Достоевский", "Александр Пушкин"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "2. Кто написал роман 'Война и мир'?",
        "options": ["Лев Толстой", "Федор Достоевский", "Фёдор Тютчев"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "3. Кто написал роман 'Евгений Онегин'?",
        "options": ["Александр Пушкин", "Лев Толстой", "Федор Достоевский"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "4. Какой роман написал Мигель де Сервантес?",
        "options": ["'Преступление и наказание'", "'Война и мир'", "'Дон Кихот'"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "5. Кто автор романа 'Анна Каренина'?",
        "options": ["Лев Толстой", "Федор Достоевский", "Александр Пушкин"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "6. Кто написал роман: 'Мастер и Маргарита'?",
        "options": ["Андрей Белый", "Иван Бунин", "Михаил Булгаков"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "7. Кто автор 'Гарри Поттера'?",
        "options": ["Дж. Р. Р. Толкиен", "Джордж Оруэлл", "Джоан Роулинг"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "8. Какой писатель известен своими приключенческими романами о капитане Немо?",
        "options": ["Александр Дюма", "Жюль Верн", "Даниель Дефо"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "9. Кто написал 'Маленького принца'?",
        "options": ["Антуан де Сент-Экзюпери", "Александр Дюма", "Ги де Мопассан"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "10. Какое произведение известно как 'Роман о русском офицере'?",
        "options": ["'Преступление и наказание'", "'Война и мир'", "'Тихий Дон'"],
        "correct_option": 2
    },
]
# для редактирования колличества максимльных баллов
coll = [{"ball": "10 баллов."}]

# для редактирования приветствия
start_on = [{"starts": "Здравствуйте, это тест по Литературе!"}]